|拍片|剪片|專業向影片製作討論區|2

繼續

lm

Canon C300 III

回返頭先問GH5位巴打先

佢係對中左跟住係咁輕微拉風箱
有時係20幾吋mon先睇得出 背景有bokeh就好覺眼
轉接就基本唔洗諗afc

我依家都係單次af再手轉 G9同GH5s用二代dfd可能好d GH5就真係靠手動
自己有時炒下散用 得鬼閒同你下下mf

VlogL我用落都算唔錯 個高光雖然比唔上FS7 EVA1果D 14stops機
但都幾有電影感

F-log睇review好似再好少少

Newly Announced Details of The Canon EOS R5 Full-Frame Mirrorless Camera include:

－8K RAW internal video recording up to 29.97 fps
－8K internal video recording up to 29.97 fps in 4:2:2 10-bit Canon Log (H.265)/4:2:2 10-bit HDR PQ (H.265).
－4K internal video recording up to 119.88 fps in 4:2:2 10-bit Canon Log (H.265)/4:2:2 10-bit HDR PQ (H.265). 4K external recording is also available up to 59.94 fps.
－No crop 8K and 4K video capture using the full-width of the sensor.*
－Dual Pixel CMOS AF available in all 8K and 4K recording modes.
－Canon Log available in 8K and 4K internal recording modes.
－A Canon first, the EOS R5 will feature 5-axis In-Body Image Stabilization, which works in conjunction with Optical IS equipped with many of the RF and EF lenses.
－Dual-card slots: 1x CFexpress and 1x SD UHS-II.

R5 出盡力wor

Sony用家表示情何以堪 如果唔係咁多支鏡係手會想轉會

Interview同公司promotion既片 黎緊可能會拍下微電影

我同你做嘅差唔多
本身用緊fs5ii，近牌入咗S1H睇下咩環境

睇定先好佢都係做緊個勢
到真係有得 hands on先再算都未遲

Sony 啲鏡根本同時代脱節
係龍仔打救左佢

留名睇呢部野

Ninja V 有得係s1h 錄prores raw

留名

H.265 codec 無乜信心

睇下影幾耐會過熱先算

8K data係大好撚多，冇高速咭就算把..

CFexpress 但散熱就睇下點
S1H都有風扇

真係好正！！
快的到五月！！！

Inferno 食嘆食到唔想特登又買多隻芒

咁你地用翻L mount鏡定接翻ef?
有時event run and gun af都需要

暫時仲用緊EF，可能會入Sigma 24-70

風水輪流轉到Sony變牙膏廠

唔太睇好Lmount, 雖然有sigma加乘

暫時多用EF or Leica M

$4400 又幾抵嘅
好似本身官方搞緊lockdown price down

睇左好幾條test AF片，個AF真係好唔掂
G9 主攻影相，好似拍片有限制

睇定多陣先，希望GH6都會今年出

加sdi$5200

個sdi module 冇用嘅，都食唔到raw

少左對焦變換 變形鏡頭專用個4:3 6K
無限時錄影 快門角度顯示 timecode
VFR 數位變焦 waveform (課金買VlogL會比你)

用Metabones speed booster 0.71x既話
死馬1835係咪會x1.43變25-50
咁用個adepter 個等效光圈或入光量應該點計返

咪照乘
(2 x 0.71) crop factor x F1.8
景深等效Full Frame F2.574

進光就F1.8 x 0.71 = F1.278
理論上進光多一檔
咁當然多左玻璃 實際大約多2/3檔進光咁

唔該晒Ching
Bmpcc 4K你地會配咩ef鏡用
我諗住死馬1835 + 24105
Ultra wide未諗

提外話，Meike MFT電影鏡有冇師兄有用過？

我係canon 10-22(轉光圈有時有bug) 50 1.8加O記40-150當小微距

用過，朋友部BMPCC 除了18-35外

三支美科係必配，呢個價呢種素質同手感，無投訴

有冇人一齊屌sony 老母

新手因為工作原因學電話拍片同整片，想問點解手機話4K拍攝，點解條片好多noise?

有無機會係唔夠光？ 同埋如果發現燈光唔夠，有咩燈啱手機用？係咪直播用果類圓形補光燈？如果真係要買，我係咪要買2個 左右咁打燈落自己度？利申，想學人網上教學咁拍片，但唔明白點解無人地拍得咁好

想問咁多位有S1H 的師兄？

買左咩牌子的Cage？的價差好遠！！

我都諗緊
睇緊Wooden cam隻universal

有冇參考埋zacuto?

Wooden 個top handle 得hot shoe

最後都係下單Tilta，

其他配件無咁貴

有朋友話8SiNN 幾好喎

但樓上貼部c300... 同ursa mini pro比除左有AF, pre amp好過bmd同舊電輕d之外, 而家R5咁進取，c300又揤牙膏... 咁c200點出

BMD d機因為平，所以要接受佢d機穩定性無日本牌子咁好，尤其跟第一批機firmware... bmpcc4k開頭駁唔到external hd... format sd card錄野唔可以正常抄files...etc
ursa mini早期有pattern noise... pre amp 無力, 有d EF鏡對應唔到...etc

我都係關心4k同2k格數，6k都唔關我事

想買Xt3當搵食機會唔會好on9

點解會咁決定？近排都比較緊XT3同GH5，得呢兩部有4K 60FPS，但拍片XT3得30mins

貪富士色靚得閑可以出去影吓相Gh5拍4k有冇crop?

鐵頭真心麻麻，同價位smallrig好過

Smallrig 百搭的！

R5分分鐘貴過c200
個rolling shutter表現可能都好差
c200有機內nd sdi xlr 降到30k都有得打下嘅

唔好玩呀你想超過30分鐘用隻忍者V咪得囉⋯⋯

呢部係相機嚟㗎你想無限錄嘅用返大機啦

上個月同人哋影遊戲節目都係用T3錄去忍者V
冇話唔得嘅

一日到貨，幾靚仔！

如果有mk2唔會平過5雞啦... C200呢d機真係幾方便, bmd出街真係要拎好多野, 至少拎兩舊v mount磚頭, 又錄音機又芒又係帶電... 電, 全部都係電... 我就嚟痴線

所以有時做d簡單野，我都會偷雞用部R拍左做到野就算，帶多支靚鏡撚下好過。

鐵頭就花巧d, 設計細心d, 但d配件位唔夠smallrig靈活, 後者你擰到上去就用到, 易係香港配件...鐵頭果d夾硬裝會阻撚住哂咁

個人覺得Tilta呢個牌子好D
之前用過兩部BMPCC一部用smallrig一部用Tilta cage, smallrig個top handle拎到手痛

Tilta 的野真心造工唔錯
但無左最愛的Arri locat pin

唉！

無crop 但XT4都就賣街 雖然完全唔同價位

好多選擇，不過買燈不如買相機。
用手機整個aperture AL MC 個類已經夠

有冇巴打用mxf係fcpx入面rend野有問題？
開頭都唔知係mxf問題定fcpx問題
一直kick住rend唔到
後尾試左用compressor share先出error code
要將個mxf轉做prores先share到
好麻煩

C300黎

Fcpx問題
可能係個provideo code未update
Check 下有無得更新先

幾銀

返去睇下先
唔該巴打

你就咁喺finder，揀個file，撳space bar可唔可以直接preview到？
唔得就應該關未update事，可以搵埋有無plugin

mxf好似冇得就咁preview

有架
我公司得
不過唔太關個file format是
都係depends 邊隻codec

有啲電腦得，有啲電腦唔得我公司有幾部mac，裝啲app一樣，唔知點解好奇怪

我用VLC睇唔知關唔關事

應該大部分人都用VLC，我公司都係mbp唔得，但imac得奇奇怪怪

來了

有得preview
Provideo 應該update左

我懷疑關d filter 事

嘩如果最近買咗真係Dum春

抵到爛

短期減定點 本來仲1516緊 佢減到咁 我把持唔住

應該有quota

4k有無減？

想買
但我拍event多 轉黎好似實用性唔高
真係當玩具咁玩

拍 event多咁呢牌點算

Event用BMPCC真係唔方便

2k high speed要crop

皮已收

所以唔知佢部c300iii係咩意思
自己頂死自己仲要同場頂死嗰下先好笑

大家係邊睇黎緊有無咩拍片比賽 / 活動?

業界進行緊饑饉2020
暫時得呢個生存比賽進行緊

我買佢部無反唔撚好

C300iii個散熱點都好過R5嘅，應該⋯⋯

個場太大做炮台唔得... wide到tele連焦真係加滕鷹先得...

如果當時出c200係咁就大賣啦

做Event乖乖哋拎返部280出嚟啦

以前入咗部150好撚後悔

Blackmagic Pocket Cinema Camera 6K is available immediately from Blackmagic Design resellers worldwide for US$1,995.

why?

搵食工具

點解？推gain炒哂？

想問問280同150係解DC機定咩
無知一問

Sony pro dv

一定啦 有風扇vs冇風扇

如果R出到R5一半咁勁 同a73差唔多 一早都大賣啦 根本canon就係67嚟

畀多唔知幾多萬就係為咗買把風扇

呢個真，R控制幾好，又慳電，個所謂數碼防震其實係處理器filter, 所以會crop, 但handheld呃得下人，行快d就唔得，會shift... 我做到野既，岩成本既咩機都無所謂，不過睇慣canon色啫

留名學野

Crop係其一啦,motion blur先係最大獲

屌你用Sony A7系開工過熱
個鳩個望住你企撚咗度
你試過未吖？
我就試過望鳩住部A7S2過熱
個camman望返住我，紅都面曬想喊咁
幾萬銀多把風扇，過熱無得怨
你望下S1H都有把扇就知

S2試過要夾兩部廢青扇吹住先work

咁都俾你慳返幾萬
好野

而家買機買邊部好？ a7iii?

其實部機我平時用嚟玩舊RF鏡投影鏡影下相，我鐘意推到淡飽和度玩，職業病當然試下係街掃video發覺又唔差wor, 一定好過以前5d3... 有時岩用既唔洗拎咁重當然好啦

For video急用就s1h/bmpcc6k
唔急就可以等下嘅，今年啲機都未出曬

都係頂多幾個shot咋

讀緊marketing想學多啲media嘢
呢排都學緊pr ae剪片
想問各位大佬當初點樣學拍片
有冇乜拍片技巧新手一定要識
影街又好影人又好
同埋有部m50夠唔夠用住先
定拍片又有啲專for拍片嘅機
sor新手勿屌

自己了解下基本lighting同收音setup先
再睇下人地嘅composition 同camera movement點玩，拍自己嘢抄下人地啲技巧都無妨
其實呢行最緊要都係要有美學修養

我梗係試過啦， 我就係嗰個camera Man

本來想等canon果部 睇個勢out budget

Bmpcc 6k萬六蚊真係有今生無來世

但你仲要預D錢買周邊, 電, 卡/SSD/ CAGE 等等

一闊三大

仲有部電腦 個moon store footage個harddisk ef鏡

係咪無防手震
handheld無咁handy

由8月俾黑警打爛機之後，想入手返部新機拍片
希望有Ching推介吓呢家有咩平機抵玩既！
（平時拍下小短片多）（最好機身有防震）

計埋條數都平過c200 fs5之類嘅
係後期hard disk未必夠

落gimbal

A6600

機連配件 買齊都係2萬左右啫抵啦

真係要搵咩藉口投訴啊真係諗唔到

落gimbal就冇handheld feel啦

買個shoulder rig咪得

砌好哂好高收視，其實去拍都係pan一野，輸人唔輸陣

要 handheld feel洗撚防手震
用開Arri都無呢個功能

冇得咁比較架喎，上膊同手拎個handhled feel差好遠喎，手拎嘅話防震真係需要喎，當然樓上話加個shoulder rig係個解決方法啦

其實，落隻單腳當small steadicam用已經得。

Dutch麻煩

學藝未精

冇得比既
細機咁輕啲micro jitter好柒
我都情願揀部大機
好過啲機仔rig黎rig去晒心機

Ching幾開班授徒，想跟你學下野

你中幾？
其實搵個基礎文憑課程都已經有得操呢啲機仔
學得好可以拍下making of
或者做網媒

用馬鞍袋

中學真係咁玩不過係用攝影三腳架，三隻腳縮短，上面條頸伸長，當三隻腳係法碼咁平衡

真係試過
班演員企晒等到等 柒到仆街
之後醒目買定凍野飲 幫部機降溫

我之後醒目，無再叫個Camman開工

你唔係camman

唔係

好多新野

上年都有留意呢間野
大陸仔真係咩都抄到

好似唔太覺香港有人用

我都冇見過香港用

個proress raw有無授權架

之前仲有部都好似red架
唔係zcam

Terra 4k?

用得起呢啲system點會用國貨

不過唔講佢係大陸野
佢個SEPC真係幾齊存
又方形design, rig起佢真係方便
又唔使好似BPMCC怪樣咁, RIG起佢好麻煩

睇個樣應該係打Mini LF嗰類cam

不過大陸product不嬲都係講就好聽，但用落又另一回事

應該會俾錢同借d機俾外國製作人用下...

未見過實物
大陸網講左幾年

之陣有俾過部機Philip boom 試

EVA1有無人用過？我睇佢水貨依家都係三萬頭
好似買佢好過S1H

咁eva 1有內置nd 同埋rolling shutter?好似係

平價Wireless圖傳大家推邊款
Vaxis atom 500 呢款點睇

我公司有 得單次AF 齊XLR ND
開工都方便
但自帶個mon好差 多數要插mon睇

錄RAW就建議買S1H
EVA1要Atomos Shogun Inferno 貴好多

Accsoon CineEye唔錯 延遲低
有得套lut Atomos嘅功能佢多數有

我貪平買左個INKEE BENBOX
畫質唔差 但UI好山寨

CineEye不了
斷線斷到仆街

Hollyland 300s 400s
算係咁

想平平地買部NOTEBOOK剪DC仔既片, 大約要幾錢?

黎緊諗住買hollyland 400s 駁隻mon比client/ac睇 大家會用咩mon? 暫時budget 3000以下

Bmpcc4k大家用開邊幾枝鏡？個個都講Sigma 18-35

1835+sb基本上係萬能
撘多set meike/slr magic cine prime打天下都得

俾客睇基本上電腦芒都夠，最緊要夠大

Meike/slr 好過samyang ？無記錯meike係中國製

性價比應該meike好

好似話香港公司
大陸廠 但你懂的

其實鐵頭small rig都係大陸野

我地用開speedbooster+GH5 拍footage
我地做左個review講番speedbooster

link冇用腳架影test photo
3:2係A6300用metabone但冇減焦, 4:3係G9用metabone減焦

好似仲有個laowa ，都係中國牌
香港有無鋪放左display可以玩下

星際C SHXXX好似有

低成本製作拍Interview打光d個人買咩燈好

枱燈

幾低?

1000左右有冇交易

無線發射
Hollyland都算性價比之鬼

南冠永諾嗰堆OEM燈板都有嘅
不過如果你唔預插住濕咁用就要多舊錢買電

想買

諗住入黎睇下點剪片

點之原來係器材撚集中討論

傾拍嘢離唔開器材㗎喇
唔通攞份ppm傾份board咩

剪片好難傾，sense依啲無得教仲有淨係打字

剪片睇鬼佬算啦

呢度係黎睇戲嘅咋⋯⋯

LED PANEL

我想問其實依家係咪已經開始唔care jump shot呢樣野

Youtuber D片應該冇乜所謂
但劇情片應該唔得

劇情片當然

但有時唔止YouTube, 電視台都係咁

都見過劇情片有，但係真係好少好少
真係氣氛啱用先好用
同埋唔係個個都鐘意

最簡單你咪買支電筒射埋去囉⋯⋯

劇情片真係睇劇情
例如可能講條友係間房搵野, 可能就jump cut幾次代表佢搵左幾個地方/搵左好耐咁先表達都應該OK既

Marriage story 有啲嗌交戲都好似jump住咁cut
成件事緊湊好多

Ok

唔背好D 稿成日及下窒下

有冇telegram group?

隔離post有開，不過話題雜小小

有無細塊嘅V mount電假plate上cage用？
見開都好大舊
A6400上粒V mount電仔唔想太大塊假plate

Smallrig有出，但得個扣

我嫌smallrig都大塊

搵索帶索住佢算喇

用nano two 細粒vmount lor
配個一開四d tap咩都夠做

其實無人拋磚姐

呢度講器材都係有人拋
有人拋就自然有人答

有冇投訴？

Fxlion都有出的細的v mount plate
的電都細細粒，好用！

sub開 sofar都ok
有時仲會有free sfx pack

我都嫌呢塊大
粒電岀到USB output 直拮6400 usb俾電

傾器材討論門欖低
點剪片，呢度又有幾多人真係識
齋講隻software 點用無咩好傾

大家覺唔覺而家d mbp 個性價比愈黎愈低..
想當年我買左第一代trackpad冇實體制 有cd rom個代(應該係09)
應該around 萬二至萬四左右
剪2k片完全冇問題 playback 都唔會lag
直頭用到出左冇cd room個代都唔駛換住

跟住下一部已經係第一代touch bar
已經要2萬頭
但係已經唔係好剪到4K source 一多小小filter已經lag 已經剪左proxy

而家已經睇緊16吋想換 仲要2萬尾
點換

都冇得揀
受夠windows 返唔到轉頭

暫時都無, 係太多選擇, 要明確D先搵到自己想要既野

或者SHARE吓呢排做片既Ref?
我呢排方向就想試多D Seamless Transition咁

仲有呢排睇好多呢D

同一堆Footage畀唔同收費既人剪, 睇吓出到黎CP值呀 / D人點剪

想問上proxy剪即係點？

咁都ok喎 !

呢排用緊Motionvfx有個shade transition 幾好玩

即係佢會幫你transcode做個細d既quality
等你剪個時會冇咁lag 同dropframe
你當ae用quarter quality preview咁囉

即係呢個? 幾方便咁

Yes
用左d plugin就返唔到轉頭了

有無人發覺ronin s反而無zhiyun咁順手
做個盤旋好似有少少delay咁
定我個pan軸未balance好

Zhiyun邊款？
諗緊買邊隻

我同好多朋友研究過，其實ronin-s個pan係好撚閪的
我試過做360係好難做嘅

有
又重好多

個pan做唔到zhiyun臨尾返黎個下個感覺
唔知點講

zcam 點睇好似係香港人開但中國製

Ronin做360
無咁上下臂力都難做得靚

佢剎車感太勁
都唔知係好事定壞事

我個shot係大wide dolly in 半身再去360，向右走嗰吓永遠都係跟唔到，反而之前用過智云又ok

用剎車嚟形容即係突然踩剎車，而唔係慢慢收油到停
即係唔夠柔

唔介意係大陸仔既話
其實抵屌
淨係售後服務同性能已經超哂班

ceo親自處理機器問題 性價比超好，睇過bmpcc6k vs e2 s6
s6個表現好似仲好啲。。。。

係
同埋用robin 係地下抽上黎到心口個d movement
永遠做得唔岩心水

係
智雲pan完輕輕返轉頭個d好舒服

題外話，Ronin 個用電話鏡頭做active tracking好唔好用？睇片幾勁

咁Ronin sc 同weebill s揀邊款好d

weebill s

weebill s
又輕又大力

咁如果crane 3lab同weebill s呢

兩支都唔同target, 你自己用緊咩setup先

暫時A7加24105 再加隻mon
諗緊如果租bmpcc用既話
Crane3 係咪會穩陣啲

係

中國人請香港人做門面裏面紅到仆街

其實e2s6真係一部好好既機，無奈是中國公司

SC真係咁差咩
聽人講dji質量好過zhiyun

Ching用緊？

我諗個個開頭都會咁諗

諗緊之後買bm定e2好

weebill s好野黎，size重量都好好，負重又多

不過我諗都真係睇人既
但係佢d宣傳片就真係吹大左

質素*

有時間帶埋機去試哂佢就最好

質量

總之唔好買gudsen仼何gimbal
佢air2同aircross2啲18650電有批有問題
唔夠電壓 一用360同3軸follow就炒車
撞花支gm
買咗4粒Panasonic 18650用先無事

Moza?

係
fb messenger搵佢都無人覆 鬼唔望全公司中武肺死哂
官網電話都唔通
售後服務可以話係零

冇用過就米啦 大陸野成日吹到spec好勁 乜乜柒柒 但用落就...

ronin真心吹大咗，我用一次屌一次

但係出S果陣真係性價比高，虛位少，我都鳩衝換左... 因為之前淘果d真係差...而家新果d我就未用過

無得租嚟試？睇spec買機有d危... 而家天熱最岩試機

應該有掛

有，自己search...
以前有d人鳩衝買第一代ursa mini, 到手發覺iso極差跟手放，其實可能係佢地未用過bmd機唔慣無光死... 慣左推iso... 我都係以前用過bmcc習慣左d野先買ursa mini, 最多都係用iso400... G2我未用過，但bmpcc4k上1600都無問題...

比我會買BMPCC 4K
6K ver無錢買咁多HDD

我認為Ronin s係頭啖湯嚟，但之後百家爭鳴就有太多好過佢嘅選擇

我覺得佢組裝同叉電幾係方便
利申 唔鍾意用電芯

果時佢個sport毛係好用，有apps用... 舊果d 更新firmware好麻煩.... 好彩暫時支野未壞... 360就真係好少用, 我又唔係做運動野，以前有個客full screen睇完話頭暈要cut....要用都會做多shot谷4k無360既做種

係wor, 我以前用XXholder, 果幾粒電包裝又簡陋驚驚

4K 同 6K 都係差幾千

但6K基本上只可用EF鏡

睇自己同身邊人多咩鏡先決定買邊部

用緊e2,因為多數要用4k120p,同埋隻709用落都好舒服
但係都想入返部bm去夾其他人機

利申身邊冚世界都用緊bm

拍片除咗time lapse同埋slow motion可以玩之外，仲有咩可以拍嚟玩？
利申：拍片新手

hyperlapse

八成bmpcc/S1H/Sony

Bmpcc都唔係貴，不過QC麻麻

有無大大知道香港邊度有呢個牌子的野賣！

B&H la

4k 加埋metabone獨立出俾bmd個speed booster就同6k差唔多價 上網睇用普通m43 speed booster iQ drop好勁

咩叫IQ DROP

IQ = image quality

例如viltrox果啲EF-M-2 II ?

呢個sharpness 好明顯極大分別

有VlogL嘅GH5加岩個0.71x metabones speedbooster有無巴打岩

諗吓你想拍題材係點之後先諗點拍

拍咩片先? 拍吓人 拍吓景 拍吓物 拍吓事 ...etc
如果岩岩開始拍, 放假揸部機出去拍低自己覺得有趣既野, 返黎再試吓剪條片出黎

有無人喜歡用的舊鏡拍片？

例如Helios 442 58mm/ Jupiter 等等！

舊鏡光學設計落咗數碼唔係個個接受到，色散，紫邊同現代鏡都差好遠

Leica R

有冇爸打識較隻small hd
用Sony and canon 同機身mon顏色好唔同

呢到有冇人玩開streaming 野？
最近隻atem mini pro好似幾正

而家通常streaming 用咩panel同software ?

要放拍片野係咪都係dcfever多？

Rentacam 二手區

wanna know too

Dcfever預俾人講價講一半啦

Steaming依家最平又叫用到一定係atem mini pro
Software 就好幾款 OBS就唔洗錢

OBS 太basic
下下用plugin

大家有無經驗分享解決兩個Shot但背景Noise唔同嘅問題

應該係Atem control做曬所有野
OBS只用作upload

Btw用bmpcc4k用咩鏡/方法可以zoom smooth啲？

leica R 表現穩定d

練好自己隻手

請個puller翻嚟幫手

或者有錢可以考慮下canon 套cine zoom
有電zoom motor

不過R始終handmade鏡都唔係支支一樣performance, 但都總好過俄仔鏡嘅

後期rom好d, 早期結構影數碼唔靚... 窮撚既我無35，50 1.4， 唔清楚會唔會打屎忽插唔入... 21/4肯定插唔入bmpcc4k, 支100apo marco真係無得輸，買左十年用到而家
可惜無leica m 神環...

唔用FF可以試下綁粗個環，直徑粗d會順d... 有棍仔果d外接環都得... 好早期d 8, 16mm機鏡都有碌棍仔...

其實碌棍仔有咩用？我成日嫌佢阻住晒

變焦追焦, 直徑越大擰得順同慢，同軑盤一樣...
如果用canon鏡都係變焦窒啫，追焦無野啦...
返去full screen睇就好覺

想問師兄s1h買行定水？

水
信興食水太深

我都打算入水
差成9千蚊
你係prixe. com搵？

水貨同行貨個差價，夠你買齊MC21同堆Cage和卡，可能買埋Ninja 都得！

yes they are bad

或Fuji 都得
我用最平的方法,用B4 mount 的lens
但畫質唔太好, 只好過拍唔到

始終係HD TV lens

完全冇問題喇，而家atomos仲做緊減價
啱啱係星際入咗隻ninja $42xx Cash price

想知ninja係咪插唔到T5外錄

唔得喇，佢都係預你用SATA SSD

勁抵屌蘇州過後無艇搭

不過atomos又係仆街嘅
本身有隻shogun inferno又唔support HDMI Prores raw
Ninja V SDI module 又食唔到sdi raw
變相要keep兩隻

咁唔人性化

如果駁芒再駁ssd其實冇乜意思

其實係得嘅不過要洗少少橫手

線做好咗尚欠測試

等下一代啊佢兩邊做晒㗎啦

Sata to usb c?

個sdi module 無得hdmi in sdi out

個個ninja V配件係鳩，正正常常Hdmi in out算。

好在S1h 唔係同 shogun 7 合作，如果唔係要買多部

有無Ching 用過美科電影鏡 用落去BMPCC4K ?
想買一枝旁身

搵唔到Sata female轉c
搵日自己焊先

我諗係特登
咁啱V又做特價

你真係咁諗?

夠唔夠電推type c

係咪呢條

唔係 Female係俾人插
你條link個接口玩男男

真係咁易我唔洗撹半年啦....

咁即係要拆開改都係不了
860 evo都唔算貴 乖乖地用ssd算

S1H ＋ NInja V 呢個組合，爽！

之前用開GH5S，S1H 更好！

想問買水貨既各位
知唔知香港可唔可以做到維修？

俾錢冇問題

咁就放心去馬了

硬件問題定後製時既問題?

爽！用得爽！

買多幾隻 SSD 等 0525 打Raw

後製，發現兩個shot個背景noise聽落完全唔同，轉果下好突兀

想問下大家平時handheld唔上肩係咪都係右手揸機頂柄左手托鏡底扭focus？
依個揸法係咪會比平時揸dslr/mirrorless穩啲 少啲震？

搭多set wireless 跟fo俾第二個扭

ninja v有咩配件必買？

芒貼
好易花

係b&h睇 佢有個accessory kit 699usd
諗緊買依個定淨機再係香港執配件好

TB啲副廠嘢平好多
不過有不直咪幫襯翻原廠

Youtuber識唔識呢d野

識三分鐘片收三萬蚊

hello youtube 我係jason

仲以為你話畫面noise
可以試下錄/係library搵小小room tone塾底balance翻

邊度有得賣？
用左成年都未貼 又無事

支寶

唔想幫襯tb 儲多少少錢 一炮車晒原廠算

芒貼星際有間一上電梯有得貼，帶隻芒去佢會幫你度好size，仲有得揀膠貼定玻璃貼

有無名？

我都係, 如果搞唔靜佢, 就加D環境sound effectt咁整到統一

唔記得

dulens 85mm f2 apo

呢支野有無人有？據聞好得！

sony機送紫邊

zcam e2配ninja v錄到12-bit ProRes raw 4k60
仲可以用嚟轉部機setting

等左差唔多半年

12bit prores raw 4k60
諗起都覺得chur....個data 量大到買SSD都窮

好似又唔太係，

都係大過Prores HQ 少少

本身Prores HQ 4K50/60P 500GB 有45 Mins

咁即係可能有 30Mins

但係要將所有footage入落電腦剪嘅時候....

Pr幾時先完全support prores raw

我都係PR ＋ S1H 用家

PR 唔Support 真係好Kick

FCPX 不想用，之前用慣左7

達文西用開就一定不會支援

聽講beta好似support, 但唔穩定又係徙氣

呢度新手問野學下野得唔得
想問下 用premiere pro 剪片
其實 錄完音, 正常要點處理d 音頻？
我google 完 會用denoise set 到7.2咁 去雜音，
但去完， 成日d聲變左好底音 同 有時大聲有時細聲

所以想請教下 大家 會點處理 錄好既音頻既？

就咁denoise係唔work的
通常如果錄嗰陣現場有啲constant noise
最好現場收條毛聲/room tone先
翻到去用Au capture咗個noise point等電腦知邊啲係noise
出嚟個效果會好啲
利申唔專audio嘢，都係識小小

專業向影片製作討論區........

一係錄過

一係租房錄

算啦之前連相機帶都有人係到問
呢個算好㗎喇

影雙人 interview 各位師兄take three cam多定都係two cam?

3 cam就最穩陣既
但如果一問一答都可以考慮2 cam
都係睇價錢做人啦
有時拍CEO真係得一個機會一個Take
都要行3 cam㗎啦

唔該師兄

多數2 cam
1個嘉賓1個two shot
主持問問題/反應可以後補單頭
嘉賓唔掂/得一個take叫整大字版叫佢讀啦

利伸：電視台外景做法，如果係廠就一定3機

2 cam agree
做過外景非常認同

睇下60分鐘時事雜誌

好想買e2

又有pl mount
忍者v 又support

買啦

但e2 f6

用得PL鏡出Job就唔好用E2啦

有冇人有留意最近個dbiz scheme?

我睇緊d supplier 有咩可以provide

咩黎?

幾吸引係咪要收z cam皮
RED KOMODO 6K - USD6,000
Rumour Specs:
-6K resolution.
-Super 35 sensor sized (Not a full-frame).
-R3D files (REDCODE RAW codec).
-A new 6K sensor
-Lens Mount = Integrated Canon RF
-Recording Media = CFAST 2.0
-Camera control via integrated LCD
-There is no compatibility with DSMC2 monitors
-The Komodo can be wirelessly controlled from any smartphone
-No option for wireless video feed on smartphones (even on Hydrogen)
-Maximum 60 FPS
-Full sensor 6k 40fps
-Global shutter mode
-Anamorphic options
-Built-In full colored touch screen
-Weather-resistant (not confirmed)
-PDAF via the touchscreen
-Size: 4 x 4 inches
-Weight: 2 pounds

7K USD好似仲可以自己揀部機個顏色
不過RF Mount就...大家有幾多人真係用緊RF鏡拍野?

RF mount係咪電子focus黎

姣pink佢用RF其實幾醒，法蘭距最短變相乜鏡都adapt到，同埋RF本身有個VND ef adapter 好撚正

呢個價買red好過買z cam

平過fs7 mk2?
C300mk3?

ef to rf中間有得插nd cpl 其實幾方便
原生仲有2870F2 50 85 1.2依d妖術鏡
仲傳有咩14-28 70-135 F2 年底出

yes

但唔好計漏corp factor

s35用恆定F2都好正啦

忽然醒起死馬18-35 f/2

我依家咪用緊 窮人s35咪又1835 50100

唔係1.8咩

邊隻VND ef adapter正?
不過用得RED都應該會用matte box上filter

sorry你啱，我記錯咗

賤物鬥窮人，不過最高得60fps唔考慮

官方其實未出SPEC
60FPS可能係拍6K時
唔知拍4K/2K果時會唔會高FPS多D

-Maximum 60 FPS
-Full sensor 6k 40fps

意思似係最高只有60fps,6k時最高只得40fps(咁撚奇怪)
不過既然唔係官方spec就等官方公佈左再算啦

官方spec
Jarred係Reduser親自回應

S1H ProRes Raw update好似delay

Sad 足全日

相機mon 同external mon嘅mon貼大家去開邊到買？

TB

Z CAM 出左部 E2-M4 4K
1499 USD
4/3 CMOS
最高4K160P (2.4：1）
支援ProRes RAW
可更換MFT卡口，可改為EF、PL或是M卡口
閹左Z Cam E2個直播功能

Bmpcc4K再減一減啦

prores raw有冇人剪過?
係咪可以直入pr剪?
可唔可以好似braw咁後期較iso wb etc?

PR剪prores raw我唔見內置有ISO WB果D選項
好似得RED R3D係內置有

不過用Lumetri color個可調範圍都幾高下
你可以Down依個試下

BRAW都係內置有得SET, 因為未剪過prores raw, 所以問下

正喎都係萬一左右

Prores raw冇後期iso wb

我見好多人都用bmpcc4k or 6k
好少zcam

始終大家都係信大牌子多

支那的會爆炸

淨係PR裝左官方PLUG IN直接剪到BRAW已經夠屈

想問ninja v嘅用家少少野 你地用開邊隻ssd？係咪平平地sandisk ultra3D都夠用？

ok ar

唔該巴打
仲有一個問題想問下 我見官網寫依隻500GB support晒1T就冇寫 咁係咪寧願買兩隻500好過一隻1T會穩陣d？
麻煩晒

睇你拍咩多
我就500GB 500GB咁買

原本係諗帶1隻1T可以拎少隻 好似方便d
不過500 500萬一死ssd都叫做唔怕輸晒 又好似安全d

有無DIT on location 先
如果有，500GB 500GB咁做係比較有效率嘅
死起上嚟recover 500GB都無recover 1 TB咁攞命

問條唔係好專業既問題
黎緊要拍一條介紹產品既片
但得一盞LED燈（有角）
試左正面打同45度角（有影）
請問一下啲影點樣整走
同埋slog同cine
新手（或者易啲處理）係咪應該要揀cine
唔該晒咁多位巴打

租多幾支燈balance返個光源
再唔係係你唯一既LED加D 柔光紙之類SOFT左佢

如果我係另一邊加返反光板果啲救唔救到

得一枝就正面升高，75度打落去
個人同背景離1米，再加後光板兜底後反返啲光上面口

利申：鳩up

聽日試試佢

唔夠燈就搵個時間搵個太陽搞掂佢仲好

如果可以買多盞
有冇啲入門平燈推介下

你多數影乜?
買盞圓餅燈應該夠玩

都係室內 細範圍
介紹下產品
唔該晒咁多位巴打

有budget就買盞300d/300x + light dome
可以有排玩

120d都要諗諗
300d 將來啦

銳鷹捲布燈
Foza系列

with 10.5 iPad Pro 4K movie editing

This thing is crazy fast. I have a Panasonic G80 that I took some 4K footage with and transferred the raw footage to my new iPad Pro.

Editing this in iMovie is QUICKER than my quad core i7 3.5ghz iMac, its seriously unbelievable.

有無人用ipad pro 剪簡單唔洗特效嘅野。。lumafusion 出片仲快過fcpx 成倍。。。

剪h265聽聞係快過macbook pro

use the most powerful MacBook on the market - 16-inch MacBook Pro with 8-core CPU.

我平時剪下旅行 footage 加下timelapse

唔係for做野..用緊 imac 同ipad pro 。。明顯 ipad 係快一大截

最搞鬼係10.5 pro 仲快過新個部

講到咁帶去旅行又幾吸引幾好

我都係用lumafusion，一般剪下片咁超快又方便

我買左512 gb , 過夜即刻wifi back up 相去cloud

我個人真係唔想搞到咁多特效成個科幻片咁，正常剪套微電影咁真係好夠用

想知佢新keyboard個trackpad用唔用到落lumafusion

無得套lut

我用無線keyboard, mouse, trackpad, 可以自訂位置

長期編輯用佢 set 死個角度根本就唔岩人體工學

呢度咪有套現成 lut.......

實際用落會唔會比起FCPX or premiere個速度差幾遠?
會係因為介面簡單而快左定點?

同埋有冇得自定hotkeys?

有冇朋友有玩anamorphic

想試，但有咩要注意

注意荷包

我見有啲for apsc用既好似唔貴

Vazen 40?

super35 有平有貴嘅
幾廿萬支安琴又有，幾千蚊入隻adaptor又得

上網睇demo片，思銳嗰枝都唔錯

無知一問，其實業界用邊隻剪片/修音軟件多？
會唔會電視台、電影、廣告用嘅都唔同？
其實Adobe咁多bug，係咪己經無人用

剪接都仲係PR同FCP多
聲咪ProTools

咁PR遇bug咁點算
我試過落mask遇bug，重開都唔得，跟住就唔落算數

Windows一樣咁多bug 你有冇見過人話唔用

Reinstall

fcpx 快 pr 一倍
lmf 又快 fcpx 一倍
你自己計下

我三隻都用過， pr 一早棄左，遇 bug 呢樣已經無可能再用

係咪無人用達聞西剪片

有d 嚴重 bug

小弟用apple 產品
想問大家剪片用開咩software?
主要係想d片跟住d歌嘅beat轉接
睇過都係Adobe 同Imovie
用過imovie麻麻地，唔夠完善
想知adobe係點

咪玩啦imovie係剪片就正正經經學下pr fcpx
唔想俾錢就davinci

其實係咪無咩人會二手放bmpcc 4k

要捕囉
通常呢啲出一兩日post就俾人收咗

Btw 機唔貴
配件先貴

而加新機個價都唔算貴，唔使買二手啦

6k都好似係萬八

真齊件個價真係可以買多部

而家用緊部S1H咪幾好

真！除了raw output delay外

部機都幾好用

特別防手震，單兵作戰的幾有用

想問下各位S1h 用家拍咩quality多
係咪下下都4k 10bit 422 All-l

單機鳩影係，或者5.9k 25fps

Ninja V 反而長用apsc 打 4k50p

配支sigma 18-35,爽

$30000機身
係咪好少會同人夾機用？ 好似2 3cam果啲

$22000有部

而家六月喇......

夾過H1唔難

邊到見price 最平都二萬四

主力唔係Sell香港客⋯⋯

間舖冇擺價上去

Hello youtube 今日同大家分享下我平時用咩拍片

想問下個Filter點整

開post問啦
呢到唔會有人答你㗎喇

想問下如果想入行做錄音室係咪好難

做錄音室?

收音或者錄音室混音個啲

Keep住搵開1,2間幫我做錄音
個人睇器材同服務, 貴少少跟足哂好過平但咩都要自己搵
如果你話入職做員工個D, 我個兩間都唔係請好少人

入公司個啲係咪要識人先入得？好少見到有請人咁

識人唔係大晒㗎你冇料到一樣叮你走啊費事人哋傳開去

依家carousell有很多

啲人放機個二手價仲貴過全新

how about this

15000 SET

機：
BMPCC 4k with davin

SmallRig Cage 兔籠

Top handle

SSD儲存：

Samsung Portable SSD T5 500GB- with warranty

SSD holder

Short USB type-C cable 雙彎頭數據線

供電系統：

Power Supply Mount Plate

Dummy battery

Sony battery x2

螢幕：

FEELWORLD FW759- 7寸顯示器

HDMI 雙彎頭線 短線

鏡頭：
Nikon NIKKOR 35-105mm f/3.5-4.5 微距功能 變焦鏡頭

Fotodiox Nikon G-MFT Nikon轉M43 減焦增光轉接環

(當用於bmpcc = 約35-105mm f/2.4)

收音咪：

RODE VideoMicro 迷你指向性收音咪

Full set都唔錯

其實算幾抵，配件新舊分別唔太大

睇住17000 down to 15000
如果KEEP冇人買, 可能有14000Full set

但你地睇2手，唔好唔記得多數冇 Davinci Reslove 跟 wo，你買返都唔平。
所以我睇緊水貨，9000蚊到，平 2千，可以買唔少配件。但有少少怕要買好多電同上 gimbal 都要 MF

好想聽日就出去買

問過，原本有既佢都有

要慢慢執，不過自由度大啲

Davinci 16官網好似有free版
上得gimbal就要買follow focus架啦

但買機送 studio version

慢慢搵配件都煩
萬五算抵 等一萬出可能買

個mon 支鏡 個咪 唔太值錢
上得bmpcc一係改flip 一係就買個夠光既mon feelworld 400nit就雞肋左d
個咪性價比高既 不過都係平價野
鏡唔識 唔評論
全套全新16000-17000左右（鏡冇再出 買2手）
乜真係平咩

咁諗，市道咁，平一兩千都係錢，部機萬一，四千蚊可以唔可以執到好啲mon,鏡，咪，ssd，架，電，可能差唔多。
唔熟配件，之前我見啲大鋪賣bmpcc4k，加配件籠，電都成千幾二千

有些配件例如（外置mon, battery, mic, 等等），買任何一部機都需要。

Bmpcc 真正燒錢的可能是儲存媒介，包括SSD 和 備份硬碟。

再者，你要換過一部性能強的電腦。先可以發揮到它後期的真正實力。

的確係電腦最重要

問佢拎reference 大家討論下

有但儲多幾年exp好似好啲

九月過去

巴絲已搵公司先過去定係點? 想參考吓

EOS R6 – 高感光高速 4K 全片幅無反：

• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
• 支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)

EOS R5 – 高像素高速 8K 全片幅無反：

• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
• 大幅提升操控性及相機反應

唔知有無過熱問題，唔知有無限時間

我諗30分鐘時限都係冇得走，8K 應該Overheat到癲

R6實際啲

R5同GFX之間兩難........
唔拍片，唔係開工機
但係R5個spec真係好撚正
Canon色影囡唔洗𢴇

底大就是美

R5拍片
係咪要預多幾千買卡先

只可以拍8K RAW, 4K唔可以拍RAW